每次經過斜坡，見到有塊斜坡登記牌，我都覺得香港先進過大陸

每次經過斜坡，抬頭見到建築署塊斜坡登記牌，我都覺得香港先進過大陸西。

塊牌有哂編號。有事，可以打埋電話號碼，叫政府跟進。

港英年代，就係因為雨季山泥傾瀉，之前死得人多，港英政府先落重藥，管理斜坡。

（參考：

相反，深圳河以北嘅天朝鬼國呢？
自稱強國，超英趕美；自稱深圳、北京、上海已經超越香港。

但簡簡單單一塊斜坡都做唔好。
例如：

深圳山泥傾瀉掩工業園22幢廠 59人失聯

香港人唔好妄自菲薄，唔好覺得香港好廢，大陸真係超越香港。

大陸西落嚟香港自遊行，連香港斜坡登記牌都覺得好有香港特色，有影相留念。

行人隧道其實都有

以前香港政府都可以從錯誤、慘劇或意外入面學習，當然有快有慢。
起碼上環海味街都少咗落大雨水浸海味嘅慘況。
有時諗返如果香港巿政局未被殺，香港好多民生問題都唔會存在。

大陸班幹部黨委，下至農村，中至縣，上至省，個個貪污，捲夠錢就走人，去美國 英國 澳洲 歐洲 移民。

斜坡山坡，佢地理閪你。

話大陸好先進，上大陸發展同生活退休嘅愛國藍絲，

希望你地雨季在大陸，可以天地同壽，長命百歲

政府比人鬧得多，真係起左個上環雨水泵房。

大陸班貪污幹部黨委書記，見到死左人，佢地理閪你。